\documentclass[FM]{tulpresentation}

\title{Architektura systému pohledové inspekce kvality}
\subtitle{Kevin Daněk}
\author{Vedoucí: Ing. Igor Kopetschke}

\begin{document}

\TULtitleframe

\begin{frame}
	\frametitle{Zadání}
	\begin{items}
		\item Analyzujte architekturu softwarového řešení ve společnosti CLOUDCODE pro kamerovou inspekci kvality.
		\item Identifikujte a odůvodněte její nedostatky a navrhněte potřebné změny reflektující moderní požadavky softwarového inženýrství.
		\item Implementujte sledování řešení pomocí OpenTelemetry a softwarových řešení společnosti Grafana Labs.
		\item Implementujte automatické testování a sestavení pomocí nástrojů pro CI/CD.
	\end{items}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Řešená problematika}
	\begin{items}
		\item Současný zdrojový kód řešení je zatížen dlouhodobě neřešeným technickým dluhem.
		\begin{subitems}
			\item \textbf{Vznikají překážky} v dalším vývoji, nasazování a údržbě.
			\item Jak technický dluh identifikovat a řešit?
			\item Vlastnosti udržitelného kódu a správné rozdělení odpovědnosti.
			\item Principy, postupy a nástroje pro analýzu a návrh softwarové architektury.
		\end{subitems}
	\end{items}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Řešená problematika}
	\begin{items}
		\item Vývoj a nasazení řešení probíhá prakticky vzato stejně.
		\begin{subitems}
			\item Visual Studio Code + Python Virtual Environment.
			\item Zotavení z chyb probíhá modlitbou k Bohu.
			\item Žádný staging, žádné testy, žádný linting, žádná statická analýza, ...
			\item 
		\end{subitems}
	\end{items}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Vlastní obsah práce}
	\begin{items}
		\item Cílem je analyzovat současný systém z hlediska softwarové architektury.
		\item Identifikovat konkrétní případy technického dluhu.
		\item Navrhnout změny v architektuře s konkrétním odůvodněním.
		\item Přidat sběr logů, metrik a trasovacích protokolů.
	\end{items}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Vlastní obsah práce}
	\begin{items}
		\item Rozdělení na mikroslužby podle Siemens Indrustrial Edge Platform Guidelines.
		\item Dockerizace mikroslužeb – vývojový a produkční Docker Compose Stack.
		\item Autentifikace a autorizace je delegována na Keycloak.
		\item FastAPI + SQLModel – zcela nové schéma relační databáze.
		\item Přidány podpůrné služby (MongoDB, Redis, Celery, Minio).
	\end{items}
\end{frame}
\TULendframe
\end{document}
